﻿ΝΕΚΤΑΡΙΟΣ ΔΕΛΗΓΙΑΝΝΑΚΗΣ 1115201200030 sdi1200030@di.uoa.gr



Η ΠΑΡΑΔΟΤΕΑ ΑΣΚΗΣΗ ΑΠΟΤΕΛΕΙΤΑΙ ΑΠΟ 7 ΑΡΧΕΙΑ ,ΤΑ : sniffer.c ,sniffer_functions.c ,sniffer_functions.h ,worker_functions.c,
worker_functions.h,script (bash) 
ΚΑΙ ΤΟ MAKEFILE.

ΣΤΟ ΑΡΧΕΙΟ snifer.c 

ΥΛΟΠΟΙΕΙΤΑΙ Η ΣΥΝΑΡΤΗΣΗ main(),ΣΤΗΝ ΟΠΟΙΑ ΕΧΟΥΝ ΔΗΛΩΘΕΙ ΟΛΟΙ ΟΙ ΔΙΑΧΕΙΡΗΣΤΕΣ ΤΩΝ
ΣΗΜΑΤΩΝ. 

ΜΕ ΑΥΤΟ ΤΟ ΤΡΟΠΟ ΚΑΘΟΡΙΖΟΥΜΕ ΕΜΕΙΣ ΤΗΝ ΣΥΜΠΕΡΙΦΟΡΑ ΤΟΥ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΟΣ ΟΤΑΝ ΛΑΒΟΥΜΕ ΚΑΠΟΙΟ ΑΠΟ ΤΑ 
ΣΗΜΑΤΑ ΑΥΤΑ.


ΕΠΙΠΛΕΟΝ,ΔΗΜΙΟΥΡΓΕΙΤΑΙ ΚΑΙ ΕΚΤΕΛΕΙΤΑΙ ΜΙΑ ΔΙΕΡΓΑΣΙΑ ΓΙΑ ΤΗΝ inotifywait.


ΟΤΑΝ ΔΕΝ ΕΧΕΙ ΔΟΘΕΙ ΚΑΠΟΙΟ ΟΡΙΣΜΑ ΚΑΤΑ ΤΗΝ ΕΚΚΙΝΗΣΗ ΤΟΥ ΠΡΟΓΡΑΜΜΑΤΟΣ ΑΠΟ ΤΗ ΓΡΑΜΜΗ ΕΝΤΟΛΩΝ,

Η inotifywait ΠΑΡΑΚΟΛΟΥΘΕΙ ΤΟΝ ΜΗΤΡΙΚΟ ΚΑΤΑΛΟΓΟ ΑΠΟ ΑΥΤΟΝ ΠΟΥ ΒΡΙΣΚΕΤΑΙ ΤΟ ΕΚΤΕΛΕΣΙΜΟ ΠΟΥ ΕΚΚΙΝΗΣΑΜΕ.


ΕΠΙΣΕΙΣ, ΥΠΟΛΟΠΟΙΕΙΤΑΙ Η ΔΗΜΙΟΥΡΓΙΑ ΕΡΓΑΤΩΝ (workers) ΠΟΥ ΔΟΥΛΕΥΟΥΝ ΠΑΝΩ ΣΤΑ ΑΡΧΕΙΑ ΠΟΥ "ΑΚΟΥΣΕ" Η inotifywait.


ΛΟΓΩ ΑΔΥΝΑΜΙΑΣ ΕΥΡΕΣΗΣ ΚΑΠΟΙΟΥ ΣΦΑΛΜΑΤΟΣ ,ΔΕΝ ΥΠΟΛΟΠΟΙΟΥΝΤΑΙ ΣΩΣΤΑ Η ΑΠΟΘΗΚΕΥΣΗ ΚΑΙ Η ΕΠΑΝΑΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΗΣΗ 
ΗΔΗ ΔΗΜΙΟΥΡΓΗΘΕΝΤΩΝ ΕΡΓΑΤΩΝ.



ΣΤΟ ΑΡΧΕΙΟ snifer_functions.c, ΥΠΟΛΟΠΟΙΟΥΝΤΑΙ ΟΛΕΣ ΟΙ ΣΥΝΑΡΤΗΣΕΙΣ ΔΙΑΧΕΙΡΗΣΗ ΤΗΣ ΛΙΣΤΑΣ ΤΩΝ ΔΙΑΘΕΣΙΜΩ ΗΔΗ ΔΗΜΙΟΥΡΓΗΘΕΝΤΩΝ
ΕΡΓΑΤΩΝ. 

Η ΛΙΣΤΑ ΧΡΗΣΙΜΟΠΟΙΕΙΤΑΙ ΩΣ ΣΤΟΙΒΑ, Ο ΠΡΩΤΟΣ ΕΙΣΑΧΘΕΝ ΕΡΓΑΤΗΣ ΕΙΝΑΙ Ο ΤΕΛΕΥΤΑΙΟΣ ΠΟΥ ΘΑ ΤΟΥ ΠΑΡΑΔΟΘΕΙ
ΝΕΑ ΕΡΓΑΣΙΑ.

Η ΛΙΣΤΑ ΑΠΟΘΗΚΕΥΕΙ ΜΟΝΟ ΕΡΓΑΤΕΣ ΟΙ ΟΠΟΙΟΙ ΕΙΝΑΙ ΔΙΑΘΕΣΙΜΟΙ.

ΣΤΟ ΑΡΧΕΙΟ worker_functions.c 

ΥΛΟΠΟΙΕΙΤΑΙ Η ΣΥΝΑΡΤΗΣΗ WORKER() ΠΟΥ ΕΙΝΑΙ Ο ΚΩΔΙΚΑΣ ΤΟΥ ΚΑΘΕ ΕΡΓΑΤΗ ΚΑΘΩΣ ΚΑΙ 
ΟΛΕΣ ΟΙ ΣΥΝΑΡΤΗΣΕΙΣ ΑΝΑΖΗΤΗΣΗΣ 
ΚΑΙ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑΣ ΤΩΝ ΑΡΧΕΙΩΝ ΓΙΑ ΤΗΝ ΕΥΡΕΣΗ ΕΓΚΥΡΩΝ domains.

ΣΕ ΟΛΑ ΤΑ ΑΡΧΕΙΑ ΥΠΑΡΧΕΙ ΣΥΝΕΠΗΣ ΣΧΟΛΙΑΣΜΟΣ ΤΟΥ ΚΩΔΙΚΑ.



ΟΙ ΠΑΡΑΠΑΝΩ ΣΥΝΑΡΤΗΣΕΙΣ ΕΠΕΞΕΡΓΑΣΙΑΣ ΤΩΝ ΑΡΧΕΙΩΝ ΑΓΝΟΟΥΝ ΔΙΕΥΘΥΝΣΕΙΣ ΟΙ ΟΠΟΙΕΣ "ΚΟΠΗΚΑΝ" ΚΑΤΑ ΤΟ ΔΙΑΒΑΣΜΑ
ΚΑΙ ΔΕΝ ΒΡΙΣΚΟΝΤΑΙ ΟΚΟΚΛΗΡΕΣ 
ΠΡΟΣ ΕΠΕΞΕΡΑΣΙΑ ΣΤΟ ΠΡΟΣΩΡΙΝΟ ΤΜΗΜΑ ΤΟΥ ΑΡΧΕΙΟΥ ΠΟΥ ΔΙΑΒΑΣΤΗΚΕ.
   
